英國：電子煙比傳統香煙的傷害少一半

Sky News UK

Nearly half of the six million smokers in the UK wrongly believe vaping is as harmful as smoking or do not know that it poses much lower health risks, research has found.

To dispel the myth and encourage people to kick the habit or take up e-cigarettes instead, Public Health England (PHE) has produced a film showing how the toxic chemicals and tar inhaled by an average smoker in just one month compares with not smoking or vaping.

link 入面有片

冇咁撚臭已經完凸啦

同意，食死你事，唔好臭到其他人

唔臭我理撚得你食幾支

香港政府on99，未做過測試，就話電子煙同傳統香煙一樣

只限非大陸做

如果有大陸做，實有廢老食

稅先係重點

都係藉口，佢哋唔係唔知，只係要護住班煙草商有錢賺

但致癌物係睇唔到 電子煙無焦油梗乾淨

依家傳統煙已經重稅

同意，煙仔何又出黎發狂屌

無所謂，唔好臭到我就得

香港政府收咗煙商幾多錢

生cancer wor

姐係電子煙 定 加熱煙?

唔係同老細咩

嬲到hihi，香港政府純粹為商家佬著想。想幫老豆用電子煙戒煙都唔俾

咁驚生癌，兩樣都唔好食囉

煙草商賣埋電子煙唔得咩？

戒煙了🚬

我又唔食既

文章入面寫：

”The evidence is clear that e-cigarettes are far less harmful than smoking and they are the most popular quitting method in England. When paired with local stop-smoking services, they have some of the highest success rates.“

醒少少 2手煙呀師傅

同香港政府講道理？

我話電子煙有害就有害！

煙癮會越食越大 , 電子煙民最終都會食真煙

香港政府：電子煙對稅收嘅供獻比傳統香煙少一半有多

啲煙彈係煙草商出嫁喎
立左法咪可以收稅咁賣

其實未必關稅收事，只係政府唔會政治不正確地容許電子煙，隱誨地鼓勵吸煙

政府要經常儲下credit，有中聯辦order既時候就做陰質野

改電子煙呢個名本身有問題
點電子法姐？

英文叫Vaping

香港政府ON 撚狗

就當一樣
咁政府唔禁埋香煙？
收撚咗煙草商錢 唔敢得罪商家佬

同意

電子煙好似係用煙油
所以唔係煙草
加熱煙就用煙彈

好似係好多煙民轉食電子煙

傷害少一半都係有害

電子煙最大問題係普及化，會令本身唔食煙嘅人都食

利申：支持全港禁煙

令好多本來唔食煙嘅人食電子煙就真

你睇吓美國近幾年數據，電子煙面世令本來下降緊嘅煙民數字大幅上升

大陸煙廠（中華之類果啲）本身都諗住自煮研發加熱煙，
因為個市場越來越大，
但係可能諗深一層知道點都唔夠日本野鬥，
之後索性禁鳩左佢，港共啲奴才先拿拿臨搞鳩電子煙/加熱煙啫，
平時政府啲閪野邊有咁快手丫

電子煙害處根本就少好多，政府on99就話禁
要禁就禁傳統煙先啦

你要明白本身合法好難一刀切禁止（就好似美國搶牌）

要屌就屌政府點解唔公眾場所禁煙，同埋呢幾年唔增加煙稅

事實上呢幾年香港煙民數字不斷下降，因為唔禁止一樣有害嘅嘢，而要俾一樣冇咁有害嘅嘢流入市場簡直係本末倒置

The film from Public Health England (PHE)

食真煙果班唔係轉食 , 而係為方便一拼食埋電子煙 , 咁嘅情況真煙係唔會完全戒得到的

支持禁傳統煙，但唔代表唔應該禁電子煙

又唔見佢ban傳統煙
都唔知係咪官商勾結

肯L定係喇

戒到當然好，戒唔到亦冇辦法

最重要係唔可以令更多非煙民因為電子煙而上癮

真係同煙草商有勾結係唔會禁電子煙

點解咁講？

電子煙同傳統煙背後係同一班煙草商

拉一派打一派，政府先有bargaing power

睇吓啲宣傳廣告 所以話呢個世界嘅宣傳係唔撚可信 好多都有額外嘅記得利益考慮 政治考慮

政府：唔好將xx問題政治化

垃圾政府

煙草商冇做手腳阻佢你都唔信啦 市場佔有率愈黎愈大

電子煙投資者都係班煙草商

英國研究

因為電子煙冇税收啊嗎
班狗官當然反啦

要禁就兩樣都禁

要禁就連傳統香煙都禁埋
要犯法 買私煙就 閣下自理

齋禁電子煙何嘗唔係「一刀切禁止」？
禁電子煙有一萬個理由

唔禁香煙只有一個理由
香港政府有得收煙草稅
依家咁做 明顯係偏袒煙草商

如果叫雞有得抽稅
我相信呢個仆街政府
一定𦧲飯應

講真, d 煙民戒唔戒到煙wfc
自己作孽唔愛惜自己, 點解我仲要關心佢地

最緊要唔好污染空氣
點解大家都係吸個d 空氣, 你就有權整臭大家既空氣我就無權dup 柒你?

雖然電子煙係比傳統煙傷害少一半,但係電子煙既方便,味道以及煙民對電子煙既誤解都會令煙民吸入比香煙更多既尼古丁.

撇除唔吸含有尼古丁汁既電子煙民(吸冇尼古丁既電子煙唔代表冇害,例子Vaper tongues, oral cancer).

要一個食開傳統煙既人轉食電子煙佢一定會簡有尼古丁既汁. 用最近興起既Juul電子煙黎做例子 一個Juul pod既尼古丁含量就等於一包煙, 而一個Juul pod大概可以吸200下 當一個人處於長期唔需要點煙同彈煙灰既情況下再加上電子煙既味道,心癮,同埋覺得電子煙冇普通煙咁傷,不知不覺就會吸多左. 慢既一個pod可能可以吸到一兩日,快既可能幾個鐘,之後吸既速度仲會越黎越快.
其實我覺得冇尼古丁既電子煙唔應該被ban 反而仲有機會幫到人戒煙
利申:有玩開冇尼古丁既Vaping

香港仲有六十萬煙民，全免禁煙唔實際

如果政府只想抽稅，抽電子煙稅就得，唔需要禁

我幾肯定就算政府唔禁電子煙，只抽稅，過幾年香港有過百萬煙民，有樣會俾人屌到仆街

我覺得似係香港啲煙草商傾唔掂數喎
最多人食個隻加熱煙啲煙彈係Philip Morris 出，姐係萬寶路間公司，佢喺香港係有自己公司直銷佢地啲煙
煙草何間公司係代理其他煙同大陸煙
隻iqos 咁heat 你估煙草何有無出聲
不過我都唔熟行情，有錯請指正
有無係煙草商做既巴打分析下

你呢個論點純粹個人推測

呢樣真
見過

睇吓美國過去幾年數據

係有根據

不食煙比食煙健康一千倍添喎

唔係全部都係煙仔何代理咩？

真係兩睇
我舊公司起碼有7成既人都係煙民
加熱煙heat 個排，我見到啲食左十幾年煙既人差唔多全部轉晒食加熱煙
所以呢個論點 兩邊邊方面秤先好難估計
不過可以肯定既係電子煙起碼無咁臭

咁heat完之後呢？
我淨係見到啲因為iqos食煙嘅靚仔轉埋食草煙

傳統煙色微已經係大勢所趨，傳統煙民因為政府禁電子煙咪食返傳統煙，但起碼非煙民（犬其年輕人）唔會食電子煙上癮

其實電子煙 又無咁臭
又安全d 室內食都仲得

又有型，又有唔同味道

但正正係呢啲原因所以先要喺佢普及之前禁

英國政府近年好鍾意等支那賣港政府推完 d 賣港/垃圾政策就公佈科學研究結果/解密檔案

依家係兩者都想禁哂

其實班煙草商已經做好多電子煙，所以唔關事

心癮呢?大把人咪就係咁既心態之後食傳統煙

個個轉食電子煙 重邊有人會食傳統煙

可能得返班老野囉

利益輸送呢樣嘢，我就唔信政府同煙草商冇利益關係

煙草商出手 政府仲唔做嘢咩

稅收問題 煙草稅大把錢

老實，你地呢埋喺間房食乜食死佢都話之你

依家條街又火車頭
控煙辦又唔管私人屋苑
管理公司係無牙老虎，公屋扣分制都惡過居屋公屋
依家啲煙民越來越無品

難得電子煙可以有機會改善下啲空氣
一刀切ban x 晒佢
政府真係與民為敵

利申：控煙辦扮工竹hea 做祝佢全家二手煙死

依家呢個政府，有邊樣野係正正常常咁做既呢？

香港政府禁電子煙係因為要護煙草商
如果唔係點解唔一齊禁 全面禁煙

上面條撚樣識少少扮代表
你知唔知香港Philip Morris 同政府拉鋸左成年，政府都唔肯俾電子煙入香港
最大間係Philip Morris 姐,但政府又要顧埋其他牌子成煙班撚樣吖嘛
唔好同我扔堆垃圾數據出來話有𡃁仔食加熱熱後會食轉成煙，你唔扔埋啲數據出來話幾多食成煙嘅轉左做加熱煙？
家陣香港就係唔想無人食成煙先禁電子煙，因為佢一邊又想少啲人食，一邊又想收煙稅吖嘛，iqos煙彈佢地打稅打得少啲呀，明未呀

脷伸：真係識人喺PM做，佢同佢阿頭都呻係過好多次都唔俾入，而我食開iqos

致癌 傷肝腎 刺激氣管 電子煙一樣有毒 - 明報健康網

香港吸煙與健康委員會曾就電子煙做化驗，發現內含多種致癌物質，甲醛的含量更比傳統捲煙高幾十倍；呼吸系統科專科醫生亦指出，電子煙的重金屬會加速肝腎衰退，換言之，吸電子煙一樣危險。

不少人認為電子煙有助戒煙，但世界衛生組織早前已強調沒有足夠證據指電子煙有助戒煙；更建議需要全球管制，約束電子煙廣告、推銷和贊助活動，確保不以青少年和非吸煙者為銷售目標。

挑，反大麻撚夠用左二三十年時間都未搵到大麻嘅negative effect, 咪又係反左大麻咁多年 反而大麻嘅藥用價值同positive effect 越搵越多，係香港人仲戇鳩鳩覺得大麻衰過k仔
我唔吸毒

大麻有藥用價值點同
電子煙完全係得有害物質

Sorry 我想表達嘅係世衛呢啲組織永遠有新野都緊張大師上身，乜都話唔好住，但又唔做研究去探討/權衡兩邊風險及利益

Philip Morris 整IQOS 用左三四十億美金

佢姐妹公司Altria岩岩買左間市佔最勁嘅電子煙JUUL 都用左128億美金

所以最睇好電子煙黎嘅公司黎講應該就係佢地

佢地成日都宣傳想用電子煙取代晒傳統煙

包括佢地王牌產品萬寶路

所以先話香港禁電子煙因為無著數 啲打仲講到香港禁電子煙反而好處多，都戇撚鳩

美國電子煙情況失控係因為一開始管得太鬆
口味包裝都會吸引年輕人
但係美國FDA嘅立場係咩？
有依個問題佢就搵處理問題嘅方法(ie.禁有味嘅電子煙，限制尼古丁含量)，但係仍然鼓勵依類創新產品

英國點解咁政策上想支持電子煙？因為佢真係有調查發現好多煙民轉用電子煙同靠電子煙戒煙

楊立門之前有篇文真係寫得好好我不得不再開心share

有concern你就規管，樣樣野你都有concern就走去禁即係你懶得管

醫生老師老豆老母有責任叫你咩煙都唔好食，但制定政策唔應該係咁樣

少一半唔係等於無喎
都係個句啦
火車頭仆街死

煙草稅收2016-2017 為64億1000萬